無底線支持五四學生的北大校長蔡元培墓受損

RTHK
蔡元培在港墳墓遭破壞 有網民在微博承認事件
2019-11-16 HKT 02:19

已故北京大學校長蔡元培位於香港的墳墓，懷疑遭人破壞。一名網民在內地微博發文，承認事件。

涉事的微博帳號「哀極無淚」發文表示，他為「蔡元培的墓碑打磨了一下」，再在墓碑上，貼上兩名共產黨員汪壽華和趙世炎的遺像。

該網民曾發文批評香港反修例示威，表示癱瘓港鐵的行動，內部是「有組織對抗中央」，又曾表示「段崇智也好，蔡元培也罷，大學校長們風度翩翩的外表下面，並不總代表社會的良知與正義」。

中央社報道，蔡元培在任北大校長期間，催生「五四運動」，並與北洋軍閥周旋，以保護學生聞名，但因為涉及國民黨清黨的「412事件」，被部分左派分子視為殘殺共產黨員的幫兇。

push

唔撚係呀…

佢哋侮辱緊北大咋啵

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警